Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript

При створенні об'єктів, можна використовувати прототипи. Таким чином, якщо у прототипа є певні властивості, вони передаватимуться його "нащадку". Звертаючись до нащадка за певною властивістю, навіть, якщо вона в нього не прописана вручну, її можна віднайти у його прототипа.


Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?

Для того, аби мати змогу у класі-нащадку викликати методи (або взяти властивості), які напряму не написані у нащадку, але є в прототипі.